{
    "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khaalifah yang pertama berdasarkan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karakter beliau yg dermawan, karna Abu Bakar yg sering menggantikan Rasulullah mengimami saat Rasul sakit dan Rasulullah menunjukkan tanda\u00b2 bahwa beliau menunjuk Abu Bakar sebagai penggantinya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-yang-berperan-dalam-sidang-ke-2-bpupki-518",
            "question": "Sebutkan tokoh yang berperan dalam sidang ke 2 bpupki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soekarno</p><p>Mohammad Hatta</p><p>Ki Hajar Dewantara</p><p>Raden Suleiman Effendi Kusumaatmaja</p><p>Samsi Sastrawidagda</p><p>Sukiman Wiryosanjoyo</p><p>Kanjeng Raden Mas Hario Sosrodiningrat</p><p>KH A Ahmad Sanusi</p><p>KH Wahid Hasyim</p><p>H Agus Salim</p><p>Raden Ashar Sutejo Munandar</p><p>Abdul Kahar Muzaki</p><p>Raden Mas Panji Surahman Cokroadisuryo</p><p>Raden Ruseno Suryohadikusumo</p><p>KH Abdul Halim Majalengka (Muhammad Syatari)</p><p>KRMT Ario Wuryaningrat</p><p>Ki Bagus Hadikusumo</p><p>KH Mas Mansoer</p><p>KH Masjkur</p><p>Agus Muhsin Dasaad</p><p>Liem Koen Hian</p><p>Mas Ari</p><p>Mas Sutarjo Kartohadikusumo</p><p>AA Maramis</p><p>Kanjeng Raden Mas Tumenggung Wongsonagoro</p><p>Mas Susanto Tirtoprojo</p><p>Mohammad Yamin</p><p>Raden Ahmad Subarjo</p><p>Raden Hindromartono</p><p>AR Baswedan</p><p>Raden Mas Sartono</p><p>Raden Panji Singgih</p><p>Raden Syamsudin</p><p>Raden Suwandi</p><p>Raden Sastromulyono</p><p>Yohanes Latuharhary</p><p>Raden Ayu Maria Ulfah Santoso</p><p>Raden Nganten Siti Sukaptinah Sunaryo Mangunpuspito</p><p>Oey Tiang Tjoei</p><p>Oey Tjong Hauw</p><p>Bandoro Pangeran Hario Purubojo</p><p>PF Dahler</p><p>Parada Harahap</p><p>Soepomo</p><p>Pangeran Ario Husein Jayadiningrat</p><p>Raden Jenal Asikin Wijaya Kusuma</p><p>Raden Abdul Kadir</p><p>Raden Abdulrahim Pratalykrama</p><p>Raden Abikusno Cokrosuyoso</p><p>RAA Purbonegoro Sumitro Kolopaking</p><p>Raden Adipati Wiranatakoesoema V</p><p>Raden Mas Margono Joyohadikusumo</p><p>RMTA Suryo</p><p>R Otto Iskandardinata</p><p>Raden Panji Suroso</p><p>Raden Ruslan Wongsokusumo</p><p>Raden Sudirman</p><p>Raden Sukarjo Wiryopranoto</p><p>Raden Buntaran Martoatmojo</p><p>Bendoro Pangeran Hario Bintoro</p><p>KRT Rajiman Wedyodiningrat</p><p>Tan Eng Hoa</p><p>Itibangase Yosio</p><p>Matuura Mitukiyo</p><p>Miyano Syoozoo</p><p>Tanaka Minoru</p><p>Tokonami Tokuzi</p><p>Itagaki Masumitu</p><p>Masuda Toyohiko</p><p>Ide Teitiroo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pembagian-ayat-ayat-mutasyabihat-menurut-az-zarqani-344",
            "question": "Jelaskan pembagian ayat-ayat mutasyabihat menurut az-zarqani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dialah yang menurunkan Al-Kitab (Al-Qur&#039;an) kepada kamu. Diantara (isi) nya ada ayat-ayat yang mubkamat, itulah pokok-pokok isi Al-Qur&#039;an dan yang lain (ayat-ayat) mutasyabihat. Adapun orang-orang yang dalam batinnya condong kepada kesesatan, maka mereka mengikuti ayat-ayat yang mutasyabihat daripadanya untuk menimbulkan fitnah dan untuk mencari-cari takwilnya. </p><p></p><p>Padahal tidak ada yang mengetahui takwilnya melainkan Allah. Dan orang-orang yang mendalam ilmunya berkata \"Kami beriman kepada ayat-ayat yang mutasyabihat, semuanya itu dari sisi Tuhan kami\". Dan tidak dapat mengambil pelajaran (daripadanya) melainkan orang-orang yang berakal\". (QS.Ali-imran (3):7)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketua-umum-pertama-pimpinan-pusat-ipnu-adalah-739",
            "question": "Ketua umum pertama pimpinan pusat IPNU adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KH. M. Tholhah Mansoer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ketua Umum Pertama IPNU adalah KH. M. Tholhah Mansoer yang terpilih dalam Konferensi Segilima yang diselenggarakan di Solo pada 30 April-1 Mei 1954 dengan melibatkan perwakilan dari Yogyakarta, Semarang, Solo, Jombang, dan Kediri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menapa-kemawon-piwulang-ingkang-saged-kadudut-saking-serat-wulang-790",
            "question": "Menapa kemawon piwulang ingkang saged kadudut saking serat wulangreh pupuh sinom",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tau.               xxnx    restu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perjanjian-yang-mengakhiri-kekuasaan-inggris-di-nusantara-yang-di-367",
            "question": "Perjanjian yang mengakhiri kekuasaan inggris di nusantara yang di tanda tangani oleh belanda dan inggris\u2026..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang adalah perjanjian penyerahan kekuasaan di Nusantara atau Indonesia dari pemerintah Hindia Belanda kepada Pemerintah Britania-Raya pada tahun 1811 di sebuah desa yang bernama Tuntang, sekarang berada di bawah kecamatan Tuntang, kabupaten Semarang.</p><p>( maaf kalo salah ya )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konvensi london,</p><p></p><p>Penjajahan Inggris (1811-1816) di Nusantara harus berakhir setelah Belanda dan Inggris sepakat menandatangani Konvensi London, yang dimana berisi:</p><p></p><ol><li>Nusantara/ Hindia-Belanda harus diserahkan kembali kepada Belanda</li><li>Jajahan Belanda yang berada di Sailan, Kaap Koloni, dan Guyana tetap di tangan Inggris</li><li>Cochin (Pantai Malabar) diserah kepada Inggris, sebagai gantinya Belanda mendapatkan Pulau Bangka\\</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kelebihan-mempunyai-suhu-badan-yang-total-663",
            "question": "Apakah kelebihan mempunyai suhu badan yang total?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mudah sakit </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-macam-sda-956",
            "question": "Sebutkan dua macam SDA\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sumber daya alam yang tidak dapat diperbarui.</p><p>sumber daya alam yang dapat diperbarui.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Sumber daya alam hayati</p><p>2.Sumber daya alam nonhayati</p><p>3.Sumber daya alam yg dpt diperbaharui</p><p>4.Sumber daya alam yg tdk dpt diperbaharui</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-buatlah-cerita-berdasarkan-gambar-cerita-di-bawah-ini-910",
            "question": "25. buatlah cerita berdasarkan gambar cerita di bawah ini!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau bisa gambarnya disertakan juga </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masjid-al-azhar-didirikan-pertama-kali-oleh-dinasti-245",
            "question": "Masjid al azhar didirikan pertama kali oleh dinasti \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masjid Al-Azhar didirikan pada masa kepemimpinan dinasti Fatimiyyah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-jepang-ketika-menjajah-indonesia-amp-knp-bangsa-ero-394",
            "question": "Apa tujuan jepang ketika menjajah indonesia? &amp; knp bangsa eropa menjajah bangsa eropa juga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan Jepang ke Indonesia adalah:</p><p>1.)Menjadikan Indonesia sebagai penghasil dan penyuplai bahan mentah dan bahan bakar bagi industri Jepang. </p><p>2.)Menjadikan Indonesia sebagai tempat pemasaran hasil industri Jepang. </p><p>3.)Banyaknya jumlah penduduk Indonesia bisa menjadi pasar yang menguntungkan bagi Jepang</p><p>4.)untuk mendapatkan rempah-rempah yang di miliki Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan Jepang menjajah Indonesia :</p><p>Menjadikan Indonesia sebagai penghasil dan penyuplai bahan mentah dan bahan bakar bagi industri Jepang. Menjadikan Indonesia sebagai tempat pemasaran hasil industri Jepang. Banyaknya jumlah penduduk Indonesia bisa menjadi pasar yang menguntungkan bagi Jepang</p><p></p><p>pertanyaan terakhir mungkin maksudnya knp bangsa Eropa menjajah Indonesia juga ya ? kalo iya ini jawab nya :</p><p>Rempah-rempah menjadi salah satu alasan terbesar Bangsa Eropa datang ke Indonesia.</p><p></p><p>Rempah-rempah yang dijual ke Eropa asal Indonesia ternyata dijual sangat tinggi. Hal ini karena sudah melalui pihak ketika.</p><p>Kedatangan mereka tidak hanya berdagang, melainkan juga mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah di Indonesia penghasil rempah-rempah.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu, maaf kalo salah</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}